# CSAR 9% Rezept {#csar -}

**Datenblätter:**

- [CSAR 62](https://www.allresist.de/wp-content/uploads/2020/03/AR-P6200_CSAR62_Deutsch_Allresist_Produktinformation.pdf)
- [AR 600-546](https://www.allresist.de/wp-content/uploads/2020/03/AR600-50-51-55-56-546-548-549_deutsch_Allresist_Produktinformation.pdf)
- [AR 600-71](https://www.allresist.de/wp-content/uploads/2020/03/AR600-70-71_300-70-72-73-76_deutsch_Allresist_Produktinformation.pdf)

## Reinigung {-}

**Waschen**

1. 30 s Aceton in Ultraschallbad
2. In Aceton schwenken
3. In Isopropanol schwenken
4. Mit Stickstoff trocknen 

**Plasmaverascher (alt)**

| Leistung | Dauer     |
|----------|-----------|
| 57%      | 5 Minuten |


## Spin-Coating {-}

**Parameter**

| Schritt | RPM  | Ramp | Dauer | Tropfen |
|:-------:|------|------|-------|---------|
| 1       | -/-  | -/-  | -/-   | 1-2     |
| 2       | 4000 | 800  | 5     | -/-     |
| 3       | 4000 | -/-  | 20    | 1-2     |
| 4       | 6000 | 800  | 30    | -/-     |

**Soft-Bake (Hot-Plate)**

| Temperatur | Dauer |
|------------|-------|
| 150 °C     | 60s   |

## E-Lithographie (LeoREM) {-}

**Dosis**

Ab einer Dosis von ca. 50 μC/cm^2^ führt bei dünner Beschichtung eine Erhöhung der Dosis zu keinem feststellbraren Unterschied. Das [Datenblatt](https://www.allresist.de/wp-content/uploads/2020/03/AR-P6200_CSAR62_Deutsch_Allresist_Produktinformation.pdf) empfiehlt 65 μC/cm^2^.

**Entwickeln**

1. 60s in Entwickler (AR 600-546)
2. 60s in Isopropanol schwenken
3. Mit Isopropanol spülen und mit Stickstoff trocknen 

## Lift-Off {-}

1. 10 min in Remover (AR 600-71, Raumtemperatur)
2. Lift-Off
3. Mit Isopropanol spülen
